Vivo 3D超感應技術

Vivo剛於上海MWC上發佈了TOF 3D超感應技術，似要和iPhone X的TrueDepth一較高下。早前Vivo搶先用上屏幕指紋識別，近日Vivo和OPPO都分別推出了升降式鏡頭實現真全屏幕設計，國產廠商技術似乎越來越激進。

TOF全稱Time Of Flight，即透過光的反射時間得知物體的距離，與FaceID使用的TrueDepth技術類似，不過Vivo的規格上就完全超越FaceID。TOF 3D共用上30萬個偵測點，比FaceID的3萬點多十倍，而偵測距離達3米，較FaceID遠3倍。偵測點越多，獲得的細節也就更多，可以說是更加安全。
現場有工程機供使用，記者實試掃描3D頭像，可能因為現場燈光複雜，彩色3D頭像比較詭異，但整個3D頭像的髮型、臉型和五官細節都很不錯，相信此技術再經調教後會有更好的效果。目前工程機已有人像光效、整容等的應用，而微信也已支援此人臉識別支付。雖然此技術可以應用的地方有很多，但Vivo自己都已經去除了M字額，難道要倒退才能放下這組鏡頭？

現場也展示了目前有水貨到港的Vivo NEX，規格不再詳述，主要講一下大家最關心的升降式相機。鏡頭彈出的速度很快，不會影響相機使用體驗，而官方也表示升降5萬次都沒有問題。記者試過用力屈曲鏡頭，鏡頭都完全沒有晃動，而且鏡頭有彈力緩衝，太大力的話就會自動縮回，耐用性算是不錯，最大的缺點就是不防塵防水了。
雖然Vivo NEX的升降結構有缺點，但已是目前最好的全屏幕設計方向。希望這些激進的國產廠商會刺激到其他國際大廠，拿出更加激進的技術和設計，到時就是消費者得益了。

勁過iphone X

其實勁過都唔出奇 話晒iphone x果個已經係上年既技術

科技一定係不斷進步，樂見各廠推陳出新

買sony既

Sony Mobile

大陸人真係7閪到無人有，屌你老母買返嚟當係自己技術

你肯定？ 唔係剩得sony有岀tof sensor
除非佢係bsi today sensor

bsi tof sensor

大陸無一樣野 係由0 自主研發 最多係改良
技術來源 唔係買就係偷/搶

咁大把公司都買人野
Fingerprint sensor, 3D faceid全部都係買返黎
有能力靠自己砌到成部手機既公司唔會有
唔排除google有日得

Face ID係買人零件咩？🤔

Apple Gives $390 Million to Finisar for FaceID iPhone Component from bloogberg

key supplier 係叫Finisar

Apple's second largest supplier of vertical cavity surface emitting laser (VCSEL) arrays, Finisar, announced the acquisition of a 700,000-square foot plant on Thursday, a move that suggests TrueDepth and Face ID are coming to all iPhones in 2018

Google仲離太遠
Samsung係唯一最接近
s9國際版
核心零件已經全採用三星自家硬件
內存 螢幕 Cmos 電池 Soc iris scanner etc

你唔計software ？
除非用Tizen os

Android唔係買
而且三星係OHA始創成員之一